我今年29歲，月入十萬，生活好大壓力又平淡

一星期番足七日24小時on Call，公屋自住，做生意遇上政府on9政策，又唔想炒人，早兩個月壓力好大，又要蝕住錢繼續run。

無買樓無買車無女，每晚炒下股票賺啲生活費。
平時無大富大貴亂洗錢，每日一餐茶記或者公仔面，平時無乜朋友又單身，但又無興趣揮霍日喝玩樂。

做生意係興趣係生活一部份
好享受同時又會不斷滾雪球增加自己壓力
有愛既人但追唔到
男人到左三十歲真係好迷惘好大壓力

Hi三叔公

Hi

病左兩日仲病緊，一起身就想同大家傾下計，歡迎交流股票之外既事情

做緊乜生意

咁多野諗今晚

其實係有錢唔知洗去邊。。

其實創業係咪好難
遲吓想開間coffee shop圓夢

好多類型都試過，主力是餐飲

求快錢或即pay工 :(

近排就快中秋，越來越覺得寂寞

儲錢移民未

餐飲業風險其實幾大

秋天是孤寂的季節呢

會唔會離開香港
跟番美國時間炒option

點解追唔到

有d野有錢都未必可以得到

我自己過開極簡生活，平時U記tee一色幾件都著左兩三年，當你搵錢去到某一個數字，又無太大生活洗費同奢侈慾望，其實數字本來無一物，應該係用錢同能力去成就更多新一代人，比機會佢地，教識佢地捷徑，唔使走自己多年嘅冤枉路。

近年感受：有錢都買唔到真愛，後生時就想搵錢做個有能力晚男人，但原來有能力都要睇timing

開業唔難，呀豬呀狗都有錢就開到，一間成本60-150萬就開到，今年我都有兩間準備開。

但守業好難，你要犧牲自己時間成本，會無晒自由，慶祝節日，朋友聚會，拍拖時間。捱到3年就證明你可以繼續擴展落去

一陣成班租租同供供沖入黎笑你住公屋

我即pay唔到唔好意思

真愛一向都唔係睇錢
睇錢一向都唔係真愛

我自己有BNO，但未諗移民。
希望快啲儲夠錢移走屋企人先，我會下年積極研究開外國餐廳，比有需要既人簽visa走。

十萬住公屋

但係維皮個方面好似好有難度
要有翻一定嘅質素仲要做好成本控制同品質控制

跳樓了 再見

點解唔打算離開公屋

我個人做左幾年，由初初乜都唔識一直靠自己摸索，只要捉到個行業趨勢同埋成本計算，其實有險可守。當然呢啲已經係去到個人經驗分享同商業戰略，好難簡單地解釋清楚

暫時係香港最理想，日頭做野，夜晚繼續賺時差賺多筆

係我好想身邊有個自己好愛既人一齊打拼，一齊享受

其實擴展同搵錢唔係我final goal
只係由細到大都係想開間小店做自己真正想做嘅嘢
維到皮生活到平平淡淡就夠

我單親家庭，白手興家，鐘意笑咪笑
自己洗自己賺既錢，心裡踏實好多

點成功

分啲愛比我

佢炒股訓曬身咁
呢D成功例子，你好難跟到

計數問題，2成半食材，3成人工，1-3成租金，最後就係賺錢，食材人工無得減，香港你想守到業就要由租金地邊埋手。然後有質素有宣傳有定位，就會有人欣賞你

公屋自住
羸晒

可遇不可求呀三叔公
曾經以為搵到 點知原來少少事就會走既

你唔知連燈仔D思想
班人成日都覺得自己懷才不遇
你月入十萬住公屋，屌你
你搵到錢，仇富，屌你
你有家底，起跑線唔同，屌你
總之乜撚都係人地既錯

因為係老母同呀妹的，呀妹好似黎緊結婚，會比番佢地一家三口住，我等緊除名自己再搵地方搬走

幾十萬上落
人人夠膽咩

一開始我都係由細店做起，一手一腳自己做。
但係做生意嘅壓力會慢慢磨滅左你，一係令你好絕望好大壓力，一係令你咁有責任感想去幫助更加多人，所以我成日都話做生意一係擴展，無擴展就不如執左佢。自己一個做唔係長遠可行既事情，比起你擴展請人做，個難度仲更加大。

純粹巧合同運氣，機會好多時候都係自己創造出來。
例如你有一個新嘅idea，全世界都唔睇好但係你有機會令到全世界都發覺唔到嘅時候，就證明其實係可行。

天馬行空，打破傳統概念，顛覆某啲行業結構，都會係新世代成功既關鍵，只係睇最後堅持到底既人係邊個

我已經有兩隻貓了

我唔介意做第3隻

不過三叔公早啲休息啦 永遠支持你

試下接觸單車

我都有18歲過，以為自己係世界既中心，絕對會明白後生果種氣焰。好老土大左十年，去勸喻返18歲既新一代，好好努力，唔好俾世界嘅框框框住自己。經過左漫長既一年，我深信新一代既學習成長，會勁過我地班90後！

Ok 送個💛💛比你

點解？你指踩單車？

公路單車又好
爬山單車又好
安多芬與我

我身體有啲舊患，唔可以長時間做運動，會夜晚抽筋抽得好嚴重近排有諗過學攀岩

唔係後唔後生既問題
係呢度本身就係滋生出呢種文化同價值觀
有啲成三四十歲既都定曬型係咁既思維
覺得個世界欠左佢

29歲人病左都係得自己一個照顧自己
又夠鐘起身煮個公仔面食

咁咪一步一步黎
慢慢張個身體調好番
唔好諗做左先
邊樣野令你釋出安多芬就做

無所謂喇
都係要咁過
咁岩呀清
我都煮緊
一陣6點要出發踩車

你做咩生意？我想創業但好lost

咁我衰啲請句，無呢班人塞底，積整識諗既另一班又點有機會爬上去。每個人決擇都唔同，但你人生係會不斷滾雪球，好既會吸引好，壞會吸引壞，就算天資一樣都會有唔同結局出現。

所以，盡早醒覺，唔好浪費自己時間。機會同時間就好似投資一樣，都係一個槓桿。

一年時間365日其實可以發生好多事情，例如今年我都可以開多幾間新生意。唔好睇小自己，亦唔好睇多自己剩下嘅日子時間。

365*80年命，一世人只係得29000日。

主力飲食，零售/IT都試過
細個番工乜野行業都做過，好多都略懂一二
你講出黎，幫你免費分析下，我平時幫人分析收好貴

辛辣麵配香丁

想做進出口貿易 但對呢行唔熟悉 又無好多本 想用簽單形式滾大
介唔介意講下你飲食係咪類型？

Cafe 或 西餐類
進出口好睇你定位產品同埋機會，最好洞悉先機揀到一樣產品引入，同事要搵到合作上簽代理，然後就靠你機遇去跑數了

無咁大本去簽代理 諗住搵廠做再進口或外銷咁
但睇唔到有咩遠景 唔明貿易公司點維持
不停轉新產品？

對股票好有興趣 應該係真係鍾意計下數 但咩都唔識 淨係炒下牛熊 得閒再傾下 我盡量去學下youtube 見你有提過

樓主好似幾叻仔咩學歷同埋開鋪啲本邊度嚟

面你老母

有時候簽代理唔一定要比筆錢，我覺得係係有心發掘到有潛力嘅公司欣賞佢哋，比足誠意同埋合佢遠景，大家同一條船，反而個爆炸力會更強

我都一直學緊，一齊努力

細個問銀行借左12萬加自己幾萬蚊

哦

睇你玩option，對錢既輸贏睇得好開
睇怕蝕住做，金錢上既壓力，你應該相對易應付到

睇你出呢個post
呢排又病，又一個人
係心靈上既空虛形成既壓力多

公司營運係公司錢

個人錢係個人錢，兩樣野要分開

典型謬誤，連登仔以為公司搵到錢就代表個老闆有錢，其實唔係咁計，兩件事係分開仲可以係背離

本身無諗住做特定brand
如果想將香港食品輸出發揚光大有無得諗？

你指包裝食品定係外國開茶餐廳？
香港食品製造出國好似好嚴格同手續麻煩，食品真心唔建議

呢個post 好知性

病咗仲食公仔麵 好難好喎
食清淡啲啦，呢排轉季 好乾燥 飲啲湯水
29 唔大又唔細，錫自己多啲 好好生活

叔公都要開e d post

三叔創業之前有無做過飲食業？

三叔公第一桶金點搵返嚟 第一次成功賺到錢既生意係乜

但係人地只想freerider

其實
想做就去做
唔好俾任何嘢束縛自己
你嘅人生係屬於你而唔係你份工

咁三叔係幾歲開第一間鋪

有跟開三叔你玩美股
搵錢都係為左可以完夢開一個屬於自己既coffee shop, 三叔有冇咩建議開店要準備嘅嘢

成日覺得飲食業好難做....好睇個廚師手勢，佢一走就好麻煩。

我都想試下做飲食

所以好多整火鍋

你月入十萬係指公司未扣費用既毛利呀?

有咩想對十年前嘅自己講

我鐘意知性既女人，果種氣質好吸引

我覺得你可以由副業開始慢慢轉變，唔好一下就放棄你全職。全職累積落既經驗同人脈都係令你更快成功既關鍵，全職既收入會係你後盾，我見唔少訓身做既人揀錯路真係白做幾年一無所有，年紀越大，有另一半，風險成本越大

岩岩先訓醒，仲係好攰

有錢都追唔到？

吹水台想吹下水

我唔係投資，我係賭博。
其實我都只係接觸左一兩個月
一個人真係想學新事物其實唔難，而加免費資訊咁發達，上網睇完再自己分析融會貫通就可以

最緊要你係咪有嗰份心

無，一直都好憎做，無諗過變左未來十年都做
由零經驗開始做，一開始冇理世人同行業固有諗法去做，成日比人屌我唔識做生意，趕客走咁
所以好多野都係陰差陽錯，反而係個機會

無第一桶金，第一個生意用左廿萬都係銀行借，人生一直都係負債，你可以理解成為假如你一直借錢借到死果日都仲借到錢，就代表你贏左銀行啦。

唔係SSP唔想評論，但唔係我目標

22歲做啲小生意，23歲開鋪，一直捱到今日

去讀個咖啡ERB課程先，免費的。
然後做晒你人生想做嘅嘢，去晒你想人生去嘅旅行同地方，然後先諗開鋪

有讀書？讀咩？

的確係，好多餐廳老闆都俾個廚師威脅，除非老闆自己落手煮，所以好多餐廳飲食業都好難擴展事業，因為個老闆比自己困死左

出街大把飲食業請人

公司出糧月薪2萬，其餘八萬保守計靠炒股

可唔可以俾我做多一兩年醒覺
然後遇到一個好嘅對象學習
今日我槓桿既成就應該夠退休

16歲中五後無讀，做咗一年全職頂唔順返去讀書，讀過濕鳩毅進駁返去HD，16歲開始做唔同pt半工讀，無朋友聚會無同學聚會，一放學就仆去番工，一係跑sales，一係跑會展event，仲有好多行業都做過

係香港閒閒地一個職位都10萬啦而家

例如咩職位？
Jobsdb搵啲參考資料黎睇下

仲以為自己上咗廢老論壇
自己整稻草人出來打 仲以為自己看透世事

唔明你想表達啲咩

創返自己熟既行業
B2b 服務有客仔開波最好做

無
見白衣渡江啲嘢太on9 忍唔住覆下
Btw有睇開你啲股票post 有料

白衣渡江你講緊嘅會唔會就係你自己

我宜家都係大約18歲 懷才不遇 世界中心呢啲實有

但係仇富瘋狂屌人呢啲野我唔會做

點解要屌同憎將來嘅自己？

因為我知我宜家仲係一pat垃圾，所以我好鍾意學新嘢，

好鍾意追三叔公啲post

你講嘅問題係存在，但只係少數人，至少三叔公嘅po入

面嘅人都係想學野請教下大師，宜唔係屌佢

人哋價值觀真係唔關自己事

想請問

1. 出牌多數靠自己/搵顧問？
2. 鋪租/人工/食材佔既比例係幾多？
3. 點樣控制食物質素？
4. 自己本身識煮野/沖咖啡？
5. 點樣搵有質素既食材供應商？一路買貨一路試？

多謝分享，加油

我意思自己創業
你以前做IT係做咩

早排先有人話萬4蚊好好駛
呢邊箱10萬既好大壓力
香港真係CLS

呢D野根本好個人 有咩好CLS

月入十萬住公屋

1儲第一嚿錢儲咗幾耐?
2有冇degree 定係中學就出嚟返工就錢?
3使唔使畀家用?
4第一份工人工有幾多?

唔該樓主

你唔係長期投資遲早出事，唔好覺得咁樣可以賺多筆

樓主笑死人 搵十萬 住公屋

唔覺得你好大壓力

我23歲 見依家難搵工 好想拼一鋪衝出黎創業
但又怕結果會係失敗收場 令到周圍嘅人失望
最重要係驚無左啲時間
去追番同年人既差距 同時俾人愈拋愈遠

想問有無咩意見可以俾到我

每一代人都會怨無機會
但我覺得機會要靠自己創造
有難一下子跌比你
例如我滿腦子都係唔同既創業概念，都諗左3至4成。
遇到適合既人同機會就會隨時拎出黎講
然後外人就會以為你係有天份隨心，但其實一早就準備好，起碼有諗過先會有可能實現，1999

IT創業係大概係點？點搵到生意？

1. 出牌多數搵一間你信得過既裝修公司一條龍跟

2. 最完美係：食材兩成半，人工三成，租金一成半，去到食材同人工會根據你營業額而變動增加，但點都會去到某個營業額你就變成暴利

3. 一個或者一班好嘅廚師，有系統有架構，想開分店就要有中央廚房

4. 自己細個好鍾意煮嘢食，本身唔識啡唔識任何飲食技能，但開舖咁多年我都一直會睇好多Gordon Ramsay

5. 你一開張登記咗我OpenRice，就會有好多供應商自己走上門，同埋每年會展都會有業內供應商展，或者兩年一度大型hofex，拎張卡片登記就走入去會見到另一個世界

近排寫緊apps，將IT同鋪頭結合，準備又做痴線野，準備又比同行屌我做爛市

屌 好撚唔勵志
咁我月入2萬然後炒股賺8萬都可以月入10萬啦

Ps. 開左左6年餐廳
香港做餐廳其實真係惡做

咁你依家負債幾多 之前聽過三叔你話賣晒啲生意應該冇8、9百萬

1. 幾年+23歲銀行借20萬

2. HD仔gpas 2.4，最差果年試過0.8

3. 要比$5000

4. 第一份工黃金電腦買零件，$25時薪，全職$8000

點解一月十萬蚊仲可以住公屋

唔知點答你好，多謝提醒
是但一晚賺幾千鎂好正常

無人逼你信，氹到你笑都不失係好事情

未到果個位置你係睇唔到果種風景，你可以想像下咩住100個員工份糧，幾間鋪嘅租金，再睇住啲營業額不斷跌緊

我細個都成日屌啲老細無良，無人情味。但當自己做咗老闆之後就會明白原來真係唔可以太多人情味太多感情

你都月入十萬啦，仲開咩鋪，月入十萬可以過得好好

越後生開始創一番，你機會成本越細。
創業嘅途中你都會學到好多嘢，甚至比全職返工學得更加多，就算你中途失敗咗去搵返份類似嘅相關工作，都一定係比全職嘅人識得更加多嘢，更好用。我係老闆都想請個萬能。

人大左想拼搏嘅心態同風險就唔同咗。年輕係本錢呢句係真理，就算輸錢你都仲有時間去還，好好利用20歲到30歲中間嘅黃金10年最最最最最重要既十年定勝負

我做法係諗idea，然後搵人一齊砌，我出錢人地出力，股份再傾點分。

師兄你覺得惡造既位係咩？我純粹好多時覺得係啲西客

暫時今日負債500萬左右

對於創業完全無概念
睇書學起？

上面有講過

究竟係開舖令到我月入十萬，定係月入十萬繼續想開鋪

做生意係我個人興趣同生活之一
好想不斷挑戰自己將唔同天馬行空嘅諗法實行
加上近來香港咁多事情，製造多啲就業機會都係一件好事

行出第一步，有實際行動，吸引力法則，由你身邊嘅人開始會慢慢留意到幫你。我覺得創業冇可能係諗好晒100%先至去實行，我多數都係諗好一半時就已經落手做，你唔做唔會知道有咩事情發生，好多人原地踏步就係因為得個講字

22絲打返工返到好苦悶
玩股票又輸多過贏
想創業，無成本ig shop為主
想請教叔公你覺得一個人創業成功與失敗之間
差啲咩嘢？

P牌樓主有無考慮係公屋除名

佢講左單親家庭大 佢等細妹結婚就除名搬出去

首先我做任食場
food costs 差唔多4成
已經輸你一大截

請人又難 出手高又重皮

之後離不開都係嗰啲 租呀乜乜柒柒

反而西客我就覺得冇乜野
最多咪唔做佢生意
試過差啲同個呀叔開拖

真 有另一半 有家庭 就唔可以輸 唔輸得就好難玩

聽聞喜茶個創辦人係創業失敗幾十次燒好多錢（無飲）

依家咁低息 唔借錢leverage下都唔得啦

任食早排好慘
我做正常西餐，我覺得培養好一個好嘅團隊同埋一個正確嘅煮嘢食觀念氣氛好重要，比到個人目標比返工嘅人去進步先至會精益求精。

好多人都未必係錢行先，而係有冇一份存在感同埋學唔學到野為緊要

租金就其實好死，大把方法同地方可以揀同壓價

失敗好多次然後搵到一個投資者欣賞，有錢有團隊有經驗策劃正常係會成功。我都失敗過唔小，從混亂中學習咗好多

用人地錢賺錢當然係最好，所以假如你借錢唔係亂咁用，而係有實際用途去幫你錢搵錢，我個人係十分建議一定要借錢

你月入十萬其實我冇資格話你，但係如果你話想幫香港人，我覺得可以狡猾D

你仲識寫APP咁勁
唔會呀
之前日本有間燒肉店出月票
不過好快就停售了

欣賞樓主創業精神
我都好想鼓起勇氣創業
但無奈又唔敢放棄本身有嘅穩定收入
畢竟好似讀咗咁多年書
啱啱先fg幾年 深知隔越耐就越難放棄
最近一直諗緊會唔會發展副業
保住正職又開展下副業 蝕咗都無咁傷
諗緊有咩可以搞

不過我都明白你講嘅有錢唔知點用
有時我都會有呢種感覺
我諗 第時成家立室嗰日掛 積谷防飢掛

用副業做起係一個保守方法
但就一定要犧牲晒所有其他娛樂時間

試下先啦我都係野飲，未去到燒肉咁大成本

點為之狡猾d?

去邊度搵人
點樣先可以食更加多想創業嘅人

咁賺錢嚟做咩

救下香港仲好啦

人人都有用唔同方法去幫手，我都有盡力幫緊
我top 50 on list比人監緊又話你知咩

朋友既朋友，或者出去接觸多啲唔同展覽聊下人地傾計。

蝕錢run又有十萬月薪

月入，唔係月薪

手足加油
但幫得手都唔會平淡
忙到仆街每日心情起伏都大
真係好難覺得平淡

由高調慢慢變為低調，始終一間鋪養住好多人
今時今日咩都禁，最基本起碼可以請人，肯學既就比多啲機會出去，幫新一代盡快自立門戶

感謝

想開但唔夠資金
看見好多人乜都唔識都有錢開cafe
自己又考牌又比賽拎哂獎仲要打工

拎過咩獎
我請啡師行業咁細會自爆
下年諗住自己搞比賽，贏左資助一球開鋪

有full time 唔太符合佢既條件。
不過下面講既，重有好多地方想去想5年內去晒之後可以專心去做

原來三叔咁有料

落公園散下步 吸收下大自然嘅靈氣

邊做邊試邊學

我好小皮毛，天外有天人外有人

靈氣絲

的確係要咁做，好辛苦但有成績出現時你會好滿足

自己識搵錢都唔好教人搵錢， 個個都搵到錢咪天下大亂

係 生活難就梗
但有人選擇呻 覺得逃避可以解決問題
但有人明知難 會揀迎難而上

肯教都唔代表人人受教，世界大把免費教搵錢，有幾多人真係花心機去學，永遠覺得免費既野一定有問題，或者無用，無諗住學

有丁的

我都想攪下生意，飲食難唔難？

無可能架 !

根據連登仔價值觀 人愈有錢就愈開心

你一定只係搵唔夠錢

有做開就唔難，無做開無人比經驗，自己亂做就會好難

得果少少錢就叫有錢天外有天

我都想有人教路

之前聽你話有幾年完全冇收入 可唔可以講吓嗰陣嘅情況

鋪頭一直都唔夠生意出糧比自己，然後自己又唔敢請人增加開支，就會進入一個死循環。冇錢請人就係因為你間舖頭唔賺錢，賺到錢嘅老闆都寧願請人做，唔洗綁死自己。

初初開鋪好多諗法，乜都試下就會浪費左好多成本，之後有經驗就專注做番好某啲 core，果時日日都要食公仔面，仲要還錢還債，人生最難捱既四年

正想搵個顧問，由揀鋪位到裝修出牌都好貴，有時我會唔收錢但要收股份

我學 可唔可以教我

正常*

Youtube有好零人教投訴股票，我都係上網自學

咁你俾心機月搵幾十萬到時就一定好開心啦

明白 我而家喺你之前開始的階段 （年紀同生意）自己做緊小生意整brand 有時見人地做一d即食生意都有d心急 有冇咩建議可以比小弟

大約幾錢

搵咁多有咩用我本身都已經極簡生活，有錢就開心，會唔會太膚淺。

我點知姐 呢度 d 人係咁諗野架嘛

睇下你有無個最終目標，例如開唔開分店，要賺幾多錢，成個品牌想做到去點嘅程度，會唔會最後想賣走間公司。

我個人比較鍾意做品牌，由零開始建立係好辛苦，但慢慢掌握到同開始爆發時，你會好滿足，亦會令你企得比其他同類型店更穩陣企，賣仔都會賣得好價錢啲。

至於即食型生意係會賺錢，但只會係頭一批第一水既人，唔係咁易

試過我開價30萬幫手由揀鋪開始跟到開張連頭一個月宣傳。

月入10萬蚊但有8成係炒股賺
得2成係創業賺，樓主你應該開post教人炒股
創業咁辛苦又壓力咁大得2萬月入，不如打份工算

我都要再不停摸索同思考 anyway多謝三叔公share

好貴

兒登

當然我係老闆我可以決定每個月出月薪幾十萬比自己啦，但老闆份糧都一樣係公司成本，你可以選擇掏空間公司賺既錢短炒就執左佢，或者將最大盈利留返係公司，比公司有錢繼續發展擴展。

有晒計劃ppt pdf Forecast 你再pm我facebook啦

pmme

因為你由頭到尾冇講過你公司營利幾多
之後就話自己得2萬係公司搵
咁我緊係假定你係搵得2萬蚊啦

有錢齊齊搵做大個餅唔好咩，知識封閉就會斷絕創新既可能性，新商機就係同人交流合作先可以成立。

下下一個人自己玩，俾你賺到錢，到左其他公司動搖到你既生意就開始怨人搶你米路。係一個惡性循環。

當然，總有人想獨食，有商業機密係好合理。但係而家既情況就係香港趨向食老本，個個收收埋埋，新血難創業。有人分享自己既心得，用自己既經歷嘗試幫助新血創業，唔係一件壞事。

最近 5萬又開依啲post 2萬又開依啲post

Feel到樓主嗰種唏噓
唔係曬命post

我可以黎洗碗

多謝樓主分享 祝生意興隆

好啦我錯我錯，暫時每月都有盈利

You know that feel bro

我今年30，冇樓主咁勁，月入得六萬
有兩層樓一部車
個人好悶，冇乜朋友。瘦撚又唔高，d女見到都即時fd zone果款。
返工好大壓力，放工生活又好平淡

Hello三叔公

Same 但無樓無車

日日咁樣會唔覺得好攰
冇自己時間

有時覺得，其實生活無所求，搵咁L多錢又冇囡識欣賞，咁辛苦都唔知為乜
不如儲夠錢走返去做下7仔老麥果d過日神，得閒就去玩下食下好野，可能仲輕鬆

我覺得搵咁多錢，無人同你一齊分享先係最寂寞，有幾成功都需要有個自己最信最愛既人一齊分享分擔先會滿足到靈魂果種空洞。

攰嫁，但都慣左。
突然停幾日無野做，反而有種空虛痛楚
（旅行除外，因為有新世界見識）

巴打我好有同感，同你處境差唔多一樣

如果另一半都只係欣賞你既安穩同平淡之餘經濟又唔差呢

三叔公 請問你最初問銀行借錢 屋企人知唔知
有無諗過蝕左點算

比起巴打搵得好少 但有個好愛既終身伴侶組織小家庭 日日都好幸福

我29歲搵35萬 都覺得好唔夠 高不成 低不就

其實你仲好young, 大把野可以做 可以發掘下新興趣，或者做返以前無做嘅野。

講開愛情，最近同女朋友分咗手，大概有d原因都關錢同物質事。正值今年大學畢業🎓感覺職場嘅女性比學生時代更重利益，仲難搵真愛。我本身又係一個好長情嘅人好唏噓，每一日都提自己堅持走好自己嘅路

股票又因為急功近利將之前贏返黎個d輸淨一半

我開左半年鋪佢地都唔知以為我一直全職番工做office

我會另一半重要啲，尊重佢意願去改變自己生活

恭喜巴打好好珍惜

三叔公幾大?

你好大洗？
我每個月都係用10000左右生活已經夠

唔怪得人，女性一般都比較早熟，真係想組織家庭結婚既多數24-29內完成。係普遍男人都遲熟，令到自己好易錯過好多機會，但醒覺既時候已經追唔番時間

標題

見到三叔公開post冇睇標題就9衝

比啲錢我洗

如果他日找到另一半，佢只會陪你平淡落去，你ok嗎？

四個字 自尋煩惱

我ok呀

有無原因

人人想追求既野唔同，大家自我滿足同合格界線唔同

咁其實你苦惱的不是平淡，是寂漠？

學生 冇乜錢

好似係，有最愛係身邊，相信每一日都唔會平淡

咁你會付出啲咩比我去換錢？

祝巴打早日找到最愛

冇入息審查？？

做你朋友

三叔想聽你分享吓逆境果陣點捱 心態係點？特別係生意同炒股呢方面

同埋你會唔會chur到個人好崩緊？ 有d咩motivate自己繼續撐落去？

有無考慮我想唔想你做我朋友
純粹因為錢做朋友，我大把選擇啦

逆境最慘嘅時候，真係有試過捱到喊。
但係一直都將一句說話擺喺心裏面
就係唔可以衰比曾經睇你唔起嘅人
越多人睇唔起你就越有動力去做好成績，時間係會證明一切，成王敗寇只係差一線。

好少有負面情緒，男人唔係錢就女人，只有我着緊嘅人可以影響到我情緒，其他嘅困難同埋逆境我都可以一笑置之，解決辦法一定有，只係你夠唔夠積極樂觀去面對。

做你真心朋友

樓主咁有錢住公屋，抵你仆街

一句就可以批判人，連登仔

細個住公屋，大個比心機搵到錢，條村又買得唔可以買左佢自己住？定你覺得全世界公屋仔一搵到錢就要還返間屋？

樓主咪話冇買囉

買斷左，做乜鳩

點解月入十萬都可以住公屋？

樓主你最後想達成d咩
想賺夠一個數
定係想知自己可以去到邊

有壓力唔代表係財政壓力喎

講得唔清楚，屋企人結婚準備住番，自己準備除名走

暫時短期目標想33-34歲試下上市
然後未諗之後終極目標

你而家總生意額過一億未

如果想四年後上市你可能要開始組織corporate structure

又或者學毛記咁 但係飲食業好難可以好似毛記咁谷income

anyway希望你成功

如果你唔介意，我建議你對佢冷淡一啲，並嘗試搵下其他對象。有時候女性要知道自己有可能失去你，先會識珍惜。

已經準備緊，慢慢開始執緊數
未來想開多十至廿間分店
生意平均每間一年有800萬應該夠

樓主擇偶條件係？
樓主要好愛一個人係根據當下feel？有無其他？
我唔係feel，對方有才華就會震攝左我鍾意佢

老來有人互相照顧係好事，29歲搵老婆其實好好，唔會太遲

睇開邊個

贏，會陪我君臨天下
輸，會陪我東山再起

心地好，夾得黎，工作有默契，亦戀亦友，相處舒服

有過比較，更加知自己係愛佢

Why not both

佢有乜本事令你咁愛佢

Who

自己供返黎？

三叔公請唔請人呀

以上條件全齊

請問樓主覺得成功嘅要素係乜嘢？我份人好容易放棄，有咩方法可以改善呢種缺點？

點解無一齊？
而家既佢不等於以前既佢

如果佢已經係人地女朋友/老婆
巴打你要放開呢啲執念先

其實你講嗰啲條件唔會話好難達到，如果個女人真係為你着迷於你好愛你，輕而易舉添。

冇人鍾意一個執着前度嘅人，你都唔想你老婆最愛係佢前度，呢啲係不切實際，陪你過日子既唔係佢就算數好過。

你想有個好愛你既人
你首先有個位放人
如果唔係半路拍拖佢feel到
女人第六感好恐怖
未必即刻分手，但會因應你對佢嘅愛，減返d俾你。

我從女人角度講，
希望巴打幸福，見你辛苦到好似我家姐咁，佢又係做生意無伴，好能大壓力咁

所以我一直麵係愛緊我追緊果個，中間試過想放低接受其他機會，但係一比較，兩個靈魂既碰撞無火花既感覺係呃唔到自己，好快就回歸繼續追番佢

師兄有咩方法穩定獲利
我本身第一個月賺左十幾萬
前一排大跌兩日就無曬仲倒蝕

真係要跟你學下野，明顯地心態無你咁強

我都係90後，嚟緊會第1次搞小生意，師兄有咩tips呀?

真係要做功課分析，大勢升人人做多都賺錢，有動盪就好快回吐比大市，唯有自己做功課分析先唔會咁易比人震走

有無多一啲詳情，或者你想要啲咩意見

男人有呢個心真係好
我另一半冇上進心係幾失望嘅事

我都係做網店 雖然近排生意唔錯
但一直都唔敢突破
一黎我唔似你識炒股
我衰咗就真係咩都冇
一黎市況對實店唔理想
依家冇計 唯有努力做好目前

一齊進步，一齊探險果種過程同喜悅

賣咩類型？你想點突破？無實體店其實都仲有好多方法

我係賣電子產品零件同週邊嘢
呢段時間收入都算可觀
我有朋友一入貨就 幾百件上
我就唔得啦 我見幾多就入x2嘅貨
依家仲讀緊書 靠補習錢創業 費事煩屋企人
依家賺到就當多咗嘅零用錢洗同儲埋還學費
近排買咗部ipad pro算係俾自己嘅小小鼓勵

我都希望我遇到 祝福我啦 三叔公

有無咩難處？例如交收寄件麻煩？

你已經有另一半啦

sorry睇漏，潛意識以為十萬一定係自置左。咁樓主一比人查咪搬得

其實唔難…
畢業開始喪儲錢，果陣樓價仲未癲，三十零萬九成都上到第一層。之後撞正林鄭plan，有四十萬又可用另一半名儲多層…

即係2010 嗰陣左右？

我另一半都係
有時真係覺得好攰…

變左心事台

拉花
上年做埋hkbc judge

Hello 三叔公 見到你嘅post都覆得幾有心 可以嘅話想跟你學嘢

我太易心軟我有幾次都嬲到想分手 但諗諗吓都係唔好

你係唔係勸緊我騎騎驢找馬老實講我都有呢個念頭 但都係睇定啲先 依家呢個時勢我覺得唔適合 費事佢亂諗 佢本性唔壞 我覺得過多排可以好好斷咗個尾 搵唔搵到之後再算啦～

笑死loser教人拍拖
講到我唔想放手咁

想問下如果學生想創業，儲左十萬做本，有冇咩建議啊？

十萬蚊，搞個牌交租都用得七七八八啦

開網店可能得

網店我都有諗過，但係唔知係邊度攞貨
見到人地賣低過市價嘅化妝品，唔知點樣做到
救指教🙏🏻

月薪2萬炒股8萬咁就當自己月薪10萬？笑死人咩你炒股可以做到月月穩賺8萬？輸到仆晒街果陣係咪又開post月薪負10萬啊